 12:25,  5 марта 2019
Упавший скрыши снег оставил мэра российского города без машины
В Якутске пласт снега обрушился с крыши дома на служебный автомобиль мэра города Сарданы Авксентьевой, сообщает РИА Новости со ссылкой на департамент по связям с общественностью администрации городского округа.В результате инцидента никто не пострадал, но машину — Toyota Camry — пришлось отправить в ремонтный сервис. Автомобиль был застрахован, заявили агентству в мэрии.Еще до произошедшего исполняющий обязанности главы города Владимир Федоров поручил управляющим компаниям усилить работу по очистке крыш зданий. «Снега в эту зиму выпало больше нормы, поэтому внимание нужно уделять не только уборке и вывозу снега с тротуаров, дворов и дорог, но и с крыш домов. Безопасность людей, сохранность их имущества — прямая обязанность управляющих компаний, обслуживающих жилой фонд», — цитирует чиновника РИА Новости.Материалы по теме00:11 — 21 июля 2016Город вечной мерзлоты и горячего асфальтаМестные: журналист Евгений Онуфриев о ЯкутскеФедоров также обратился к горожанам с просьбой проявлять осторожность, не пересекать оградительные ленты во время очистки крыш от снега.Сардана Авксентьева, по информации агентства, в настоящее время находится в краткосрочном отпуске.В начале февраля наледь упала на студентов с крыши Петербургского государственного химико-фармацевтического университета. В результате скончался пятикурсник Бабурбек Очилов, учившийся на провизора. Его друг с множественными травмами был доставлен в больницу. Впоследствии выяснилось, что проректор, который должен был контролировать состояние кровли университета и ее очистку, получил от обслуживающей компании взятку в размере не менее 50 тысяч рублей, и работы должным образом выполнены не были. *** 


Обратная связь с отделом «Дом»: 


Если вы стали свидетелем важного события, у вас есть новость или идея для материала, напишите на этот адрес: dom.lenta@rambler.ru
